點解iphone影相無得手動？

究竟係對自己全auto太有自信，定ios限制咗？

有, 靠3rd party apps

因為蘋果相信customisation creates chaos and trouble

其他影相apps淨係較到iso同快門，都用唔到光圈，好垃圾

手動唔成熟所以iPhone 無

除咗 Samsung 旗艦機有可變光圈之外仲有邊部機有

Steve jobs 自傳有講

個個所謂手動app D功能都好削，快門數值都車軌都影唔到，所謂手功得啖笑

最慢得果1s, 有15s 都叫做影到光軌

用得手機影相就係要快, 如果特發情況仲要慢慢較就死得

有手動唔等於唔可以用auto，手動係可以應付多d唔同場景

仲係用緊idog幾年前個思維
Android 多嘢可以set就講成唔set 唔用得，而家延伸到有得手動影相，就講到無得用auto影

有,3rd party apps

內置無,因為同APPLE 原意相反

咩都限住曬